---
title: 时间复杂度
date: 2021-02-28 17:52:42
updated: 2021-02-28 17:52:42
type: 
mathjax: false
tags: 
categories: 
comments: true
---

---

---



# 算法的时间复杂度

> 在进行算法分析时，语句总的执行次数  $T(n)$ 是关于问题规模 $n$ 的函数，进而分析 $T(n)$ 随 $n$ 的变化情况并确定 $T(n)$ 的数量级。算法的时间复杂度，也就是算法的时间度量，记作： $T(n)=O(f(n))$。它表示随着问题规模 $n$ 的增大，算法执行时间的增长率和 $f(n)$ 的增长率相同，称作算法的渐进时间复杂度，简称为时间复杂度。其中 $f(n)$ 是问题规模 $n$ 的某个函数。 

## 推导大 $O$ 阶的方法

1. 用常数 1 取代运行时间中的所有加法常数。
2. 在修改后的运行次数函数中，只保留最高阶项。
3. 如果最高阶项存在且不是 1，则去除与这个项相乘的常数。

结果就是大 $O$ 阶

常数阶



线性阶

对数阶

平方阶

